%@Titre: Orléans -- 1996
Dans cet exercice, l'unité de mesure choisie est le centimètre.
\par On considère un rectangle $ABCD$ tel que $AB=8$ et $BC=5$.
Sur le segment $[CD]$ est placé le point $M$ tel que $CM=6$.
\begin{myenumerate}
\item Construire la figure sur votre copie.
\item Déterminer $\tan\widehat{MBC}$ et en déduire la mesure de l'angle $\widehat{MBC}$ arrondie au degré près.
\item On note $N$ le point d'intersection des droites $(BM)$ et $(AD)$.
Placer ce point sur la figure. En précisant les énoncés utilisés :
\begin{enumerate}
\item Calculer la valeur exacte de $BM$.
\item Calculer la valeur exacte de $DN$.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}